---
title: 尽最大努力获取证据
weight: 30

---

{{% gears %}}
申请人经常没有意识到尽量获取佐证他们故事的证据的重要性。有些时候，他们认为他们在讲实话的这个事实会是显而易见的。另外一些时候，他们觉得尝试做这些事没有意义，因为他们觉得肯定是不能成功的。但是，如果有**任何获取证据的机会**，Gary的预期是，申请人**至少应该尽力尝试**。
{{% /gears %}}

{{% story name="Viktor" href="/6-big-ideas/caution" /%}} 相信，去试图获取他的故事的证据是无望的。把他送到医院去的朋友，有他自己的问题，不会愿意写信。他怀疑医院和警察不会协助他的要求。但是，如果他写了信给他的朋友，给医院，给警察，他可以把做了这些事的证据送交委员会。比如说，他可以影印这些信和邮票收据。即使这些人都没有回信，Viktor可以让Gary看到，他已经做了支持他申请的所有可以做的事情。

{{< go-back "/6-big-ideas/caution#Viktor" >}}